法不畫一，替黨行道 - 古德明

全文

法不畫一，替黨行道 - 古德明

去年十一月，香港理工大學遭黑警包圍，有市民湯昌隆者，駕長車，撞破黑警防線，惜哉無濟於事，還被抓上法庭，上月尾判處監禁半年。這判決在西方固然合理，在香港卻是大不合理。

去年十月，的士司機鄭國泉路過長沙灣，突然加速向反暴政群眾撞去，三人受傷，其中一位少女雙腿折斷。鄭國泉不但沒有被抓上法庭，還獲守護香港大聯盟厚賄五十二萬。。。。。。。。。。。。。。。。。托車，在葵芳通衢上，連環猛撞反暴政群眾，事後不但沒有被控「瘋狂駕駛」、「知法犯法」等，更由交通部警長晉升為警署警長，而被撞至重傷者還不敢投訴，怕一露臉即被捕。可見開車撞人，在黑警可著功勳，在賤民可獲重賞，然則湯昌隆之獄實在於理不合。

但這樣的大不合理事，今日香港已是司空見慣。最近，民主派要員黎智英、李柱銘、吳靄儀等十五人因參與去年八月十。。。。。。。。。。。。。。。。。。泰山。唐太宗說：「理國守法，事須畫一。」香港既無畫一刑獄，也就是無法無天，難怪有個所謂法官郭偉健替黨行道，盛譽刀斬反暴政者的歹徒洪震，說他「情操高尚，為不少知識分子所不及」。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com